{
  "Keep your MAPO safe": "MAPO를 안전하게 보관하세요",
  "MAP Protocol isn't controlled by any single organization - it is decentralized.": "MAP Protocol은 단일 조직에 의해 통제되지 않습니다 - 그것은 탈중앙화되어 있습니다.",
  "This means you need to take the security of your funds seriously. With MAPO, you’re not trusting a bank or company to look after your assets, you’re taking responsibility for yourself.": "이것은 당신이 자금의 보안을 진지하게 생각해야 함을 의미합니다. MAPO를 사용함으로써, 당신은 은행이나 회사에 자산을 맡기는 것이 아니라, 스스로 책임을 지고 있습니다.",
  "Keep your MAPO in your Own Wallet": "자신의 지갑에 MAPO를 보관하세요",
  "This means you don't have to trust any third party with your assets, and you are protected from any custodian acting dishonestly, going bankrupt, or getting hacked. However, it also means you take responsibility for your own security.": "이것은 당신이 자산을 제3자에게 신뢰할 필요가 없으며, 부정 행위를 하는 보관자, 파산하거나 해킹당하는 것으로부터 보호받을 수 있음을 의미합니다. 그러나, 이것은 또한 당신이 자신의 보안에 대한 책임을 진다는 것을 의미합니다.",
  "Check MAPO Transactions": "MAPO 거래 확인하기",
  "You can check your MAPO transactions on MAPO Scan, a blockchain explorer for developers and users to monitor cross-chain transactions and activities on the MAP Relay Chain more efficiently.": "<link1>MAPO Scan</link1>에서 MAPO 거래를 확인할 수 있습니다, 개발자와 사용자가 MAP Relay Chain에서의 교차 체인 거래와 활동을 더 효율적으로 모니터링하기 위한 블록체인 탐색기입니다.",
  "Follow Wallet Instructions": "지갑 지침 따르기",
  "If you lose access to your account, you’ll lose access to your funds. Your wallet should give you instructions on protecting against this. Be sure to follow them carefully – in most cases, no one can help you if you lose access to your account.": "계정에 접근할 수 없게 되면, 자금에 대한 접근도 잃게 됩니다. 지갑은 이에 대한 보호 방법에 대한 지침을 제공해야 합니다. 대부분의 경우, 계정에 접근을 잃으면 아무도 도와줄 수 없으므로 지침을 주의 깊게 따르십시오.",
  "Use your MAPO": "MAPO 사용하기",
  "There are several ways for you to use your MAPO after you have successfully obtained it.": "성공적으로 MAPO를 획득한 후 사용할 수 있는 여러 가지 방법이 있습니다.",
  "Store/Hold MAPO": "MAPO 저장/보유하기",
  "Many personal investors hold their MAPO with the expectation that it will increase in value. You can store your MAP on your exchanges' wallets(such as Bithumb) or MAPO on crypto wallets( such as Metamask), if you wish to store them for the long term, you can store them in a cold wallet instead of a hot wallet.": "많은 개인 투자자들은 가치가 상승할 것으로 기대하며 MAPO를 보유합니다. 거래소 지갑(예: Bithumb)이나 암호화폐 지갑(예: Metamask)에 MAP를 저장할 수 있으며, 장기간 저장하고자 한다면 핫 지갑 대신 콜드 지갑에 저장할 수 있습니다.",
  "Learn More": "더 알아보기",
  "Trade MAPO": "MAPO 거래하기",
  "You can trade MAPO for other cryptocurrencies on crypto exchanges. Cex or Dex exchanges offer some trading pairs for MAPO/MAP trading to meet your needs.": "암호화폐 거래소에서 다른 암호화폐와 MAPO를 거래할 수 있습니다. Cex 또는 Dex 거래소는 MAPO/MAP 거래를 위한 몇 가지 거래 쌍을 제공합니다.",
  "Transfer MAPO": "MAPO 전송하기",
  "Unlike sending money overseas, you can send MAPO to anyone in the world virtually instantly.": "해외로 돈을 보내는 것과 달리, 세계 어디에 있는 사람에게든 거의 즉시 MAPO를 보낼 수 있습니다.",
  "Earn MAPO": "MAPO 획득하기",
  "Earn Rewards by staking coins. Staking is a great way to maximize your holdings in staking coins that would otherwise be sitting in a wallet or trading account.": "코인 스테이킹으로 보상을 받으세요. 스테이킹은 지갑이나 거래 계정에 그냥 놓여 있을 코인을 최대한 활용할 수 있는 좋은 방법입니다.",
  "Purchasing Goods": "상품 구매하기",
  "Some online platforms or offline shops accept crypto as payments. You can purchase goods or services from these places.": "일부 온라인 플랫폼이나 오프라인 상점에서 암호화폐를 결제 수단으로 받아들입니다. 이러한 장소에서 상품이나 서비스를 구매할 수 있습니다.",
  "MAPO FAQs": "MAPO 자주 묻는 질문",
  "How do I add MAP Relay Chain to my Metamask/Token Pocket/Particle wallet?": "Metamask/Token Pocket/Particle 지갑에 MAP Relay Chain을 어떻게 추가하나요?",
  "How do I add MAP to my wallet?": "지갑에 MAP를 어떻게 추가하나요?",
  "How do I convert MAP to MAPO?": "MAP를 MAPO로 어떻게 변환하나요?",
  "How do I transfer MAP across Ethereum, BNB Smart Chain, Polygon, Klaytn, and others?": "Ethereum, BNB Smart Chain, Polygon, Klaytn 등에서 MAP를 어떻게 전송하나요?",
  "How do I transfer MAP from centralized exchanges to my wallet?": "중앙화된 거래소에서 지갑으로 MAP를 어떻게 전송하나요?",
  "What do I do if a transaction on my wallet is pending or stuck?": "지갑에서 거래가 보류 중이거나 멈춰 있으면 어떻게 하나요?",
  "Can I get my MAPO back if I send them to the wrong addresses?": "잘못된 주소로 MAPO를 보냈다면 다시 돌려받을 수 있나요?",
  "Tips for funds recovery": "자금 회수를 위한 팁",
  "Always double-check addresses before confirming transactions.": "거래를 확인하기 전에 항상 주소를 이중으로 확인하세요.",
  "Reaching out for professional help is advised if large sums are involved.": "큰 금액이 관련되어 있다면 전문가의 도움을 요청하는 것이 좋습니다.",
  "Scams posing as recovery services are common; exercise extreme caution.": "회수 서비스를 가장한 사기가 흔하므로 매우 주의하세요.",
  "The possibility of recovering MAPO sent to the wrong address largely depends on the circumstances of the transaction and the involvement of the recipient. Here are a few scenarios:": "잘못된 주소로 보낸 MAPO를 회수할 가능성은 거래의 상황과 수령인의 관여에 크게 달려 있습니다. 몇 가지 시나리오가 있습니다:",
  "Send MAPO to a public address owned by someone you do not know: Unrecoverable unless the owner agrees to send them back.": "알지 못하는 사람이 소유한 공개 주소로 MAPO를 보냄: 소유자가 돌려보내기로 동의하지 않는 한 회수할 수 없습니다.",
  "Send MAPO to a public address not yet activated: Unrecoverable as no one has the private keys to the address.": "아직 활성화되지 않은 공개 주소로 MAPO를 보냄: 아무도 그 주소의 개인 키를 가지고 있지 않으므로 회수할 수 없습니다.",
  "Send MAPO to a contract address: Depends on the contract's code. If the contract has a function for recovery or is upgradeable, there might be a way. However, most contracts are not designed to send tokens back. Recovery is usually impossible.": "계약 주소로 MAPO를 보냄: 계약의 코드에 따라 다릅니다. 계약에 회수 기능이 있거나 업그레이드 가능하다면 방법이 있을 수 있습니다. 그러나 대부분의 계약은 토큰을 되돌려 보내도록 설계되지 않았습니다. 회수는 대개 불가능합니다.",
  "Send MAPO to an exchange address: Maybe, depending on the exchange's policies and technical capabilities. Exchanges might have the ability to retrieve tokens but often charge a fee, so it can be costly and time-consuming.": "거래소 주소로 MAPO를 보냄: 거래소의 정책과 기술적 능력에 따라 다릅니다. 거래소는 토큰을 검색할 수 있는 능력을 가질 수 있지만 종종 수수료를 부과하므로 비용이 많이 들고 시간이 걸릴 수 있습니다.",
  "Send MAPO to your own address on another chain: Maybe, depending on the chain you send it to. If you send it to Ethereum, BNB Smart Chain, Polygon, Klaytn, and MAP Relay Chain, use ButterSwap to bring it back.": "다른 체인의 자신의 주소로 MAPO를 보냄: 보낸 체인에 따라 다릅니다. Ethereum, BNB Smart Chain, Polygon, Klaytn, MAP Relay Chain으로 보냈다면 <link1>ButterSwap</link1>을 사용하여 되돌릴 수 있습니다.",
  "Metamask or Token Pocket Wallet Users": "Metamask 또는 Token Pocket 지갑 사용자",
  "Enter the following chain info to add": "다음 체인 정보를 입력하여 추가하세요",
  "Network name: MAP Relay Chain (You can also enter MAP Mainnet)": "네트워크 이름: MAP Relay Chain (MAP Mainnet도 입력할 수 있습니다)",
  "New RPC URL": "새 RPC URL: https://rpc.maplabs.io",
  "Chain ID: 22776": "체인 ID: 22776",
  "Currency symbol: MAPO": "통화 기호: MAPO",
  "Block explorer URL: https://maposcan.io/": "블록 탐색기 URL: <link1>https://maposcan.io/</link1>",
  "Particle Wallet Users": "Particle 지갑 사용자",
  "Log in to your Particle Wallet account": "Particle 지갑 계정에 로그인하세요",
  "Search and choose “MAP Relay Chain” in the search bar": "검색창에서 'MAP Relay Chain'을 검색하고 선택하세요",
  "Check the network name on the wallet page": "지갑 페이지에서 네트워크 이름을 확인하세요",
  "If you find that your transaction on a wallet is pending or stuck, it could be due to various factors such as network congestion, low gas fees, or other technical issues. Depending on which chain your transaction is on, you can check your transaction status via blockchain explorers such as Etherscan, BscScan, PolygonScan, klaytnscope, and MapoScan.": "지갑에서 거래가 보류 중이거나 멈춰 있다면, 이는 네트워크 혼잡, 낮은 가스 수수료 또는 기타 기술적 문제와 같은 다양한 요인으로 인해 발생할 수 있습니다. 거래가 어느 체인에 있는지에 따라 <link1>Etherscan</link1>, <link2>BscScan</link2>, <link3>PolygonScan</link3>, <link4>klaytnscope</link4>, <link5>MapoScan</link5>과 같은 블록체인 탐색기를 통해 거래 상태를 확인할 수 있습니다.",
  "Your MAP in centralized exchanges is a type of ERC-20 token, which means it lives on the Ethereum. When transferring MAP to your wallet, make sure the target address is also on Ethereum. If you’d like to continue to transfer your MAP across BNB Smart Chain, Polygon, Klaytn, and MAP Relay Chain, simply use ButterSwap.": "중앙화된 거래소에서의 MAP는 ERC-20 토큰 유형으로, 이는 Ethereum에 존재합니다. 지갑으로 MAP를 전송할 때, 목표 주소도 Ethereum에 있는지 확인하세요. BNB Smart Chain, Polygon, Klaytn, MAP Relay Chain으로 MAP를 계속 전송하고 싶다면, 간단히 <link1>ButterSwap</link1>을 사용하세요.",
  "In the world of cryptocurrencies, transferring assets from one chain to another usually requires using a bridge. However, when transferring MAP across different chains, you can simply go to ButterSwap to easily exchange your MAP on different chains in a peer-to-peer way. To get MAPO on MAP Relay Chain, you can also use ButterSwap.": "암호화폐 세계에서 한 체인에서 다른 체인으로 자산을 전송하는 것은 보통 브리지를 사용하는 것을 요구합니다. 그러나, 다른 체인들 사이에서 MAP를 전송할 때, <link1>ButterSwap</link1>을 방문하여 다른 체인에서 MAP를 쉽게 교환할 수 있습니다. MAP Relay Chain에서 MAPO를 얻고 싶다면, <link1>ButterSwap</link1>을 사용할 수도 있습니다.",
  "MAP is on Ethereum": "MAP는 Ethereum, BNB Smart Chain, Polygon에 있고, MAPO는 MAP Relay Chain에 있습니다. <link1>ButterSwap</link1>을 사용하여 쉽게 MAP를 MAPO로 또는 그 반대로 교환할 수 있습니다.",
  "MAP is available on Ethereum, BNB Smart Chain, and Polygon. You can follow the guide below to add MAP to your Metamask wallet.": "MAP는 Ethereum, BNB Smart Chain, Polygon에 있습니다. 아래 가이드를 따라 Metamask 지갑에 MAP를 추가하세요.",
  "*IMPORTANT: To make sure you have entered the correct contract address, please copy the contract addresses in the explorers. Do not copy the address in the article directly.": "*중요: 올바른 계약 주소를 입력했는지 확인하기 위해, 탐색기에서 계약 주소를 복사하세요. 기사에 직접적으로 나온 주소를 복사하지 마세요.",
  "If you’re on Ethereum": "Ethereum에 있을 경우",
  "Click “Import tokens” on Metamask": "Metamask에서 '토큰 가져오기'를 클릭하세요",
  "View the contract address 0x9E976F211daea0D652912AB99b0Dc21a7fD728e4 on Etherscan": "Etherscan에서 계약 주소 0x9E976F211daea0D652912AB99b0Dc21a7fD728e4를 확인하세요",
  "View the contract address 0x8105ECe4ce08B6B6449539A5db23e23b973DfA8f on BSC Scan": "BSC Scan에서 계약 주소 0x8105ECe4ce08B6B6449539A5db23e23b973DfA8f를 확인하세요",
  "View the contract address 0xBAbceE78586d3e9E80E0d69601A17f983663Ba6a on Polygon Scan": "Polygon Scan에서 계약 주소 0xBAbceE78586d3e9E80E0d69601A17f983663Ba6a를 확인하세요",
  "Copy and paste it back to Metamask": "복사하여 Metamask에 붙여넣기하세요",
  "Add the token symbol MAP": "토큰 기호 MAP 추가하기",
  "Enter “Custom token”": "'사용자 정의 토큰' 입력하기",
  "If you’re on BNB Chain": "BNB 체인에 있을 경우",
  "If you’re on Polygon": "Polygon에 있을 경우"
}